{
  "questions": [
    {
      "answers": [
        "En fuldmagt skabt ved passivitet kaldes en \"adf\u00e6rdsfuldmagt\".",
        "En fuldmagt skabt ved aktivitet kaldes en \"adf\u00e6rdsfuldmagt\".",
        "En fuldmagt skabt ved stillingsopslag kaldes en \"adf\u00e6rdsfuldmagt\"."
      ],
      "correct": {
        "index": 0,
        "text": "Der foreligger ingen fuldmagt, men hovedmanden har ved sin adf\u00e6rd givet grund til at tro, at \u201efuldm\u00e6gtigen\u201c var bemyndiget til at disponere p\u00e5 hovedmandens vegne.<br>                      <br>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <br> <br> <a href=\"https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html\" target=\"_blank\">Du kan l\u00e6se mere om aftaleret, se videoer, podcasts og opgaver i jura onlinebogen<br> https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html</a><br>"
      },
      "image": "img/marx1.gif",
      "number": 1,
      "prompt": "<h2>Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1</h2>Hvad er en \"adf\u00e6rdsfuldmagt\"?"
    },
    {
      "answers": [
        "Den interne instruks mellem tredjemand og fuldm\u00e6gtig.",
        "Den interne instruks mellem fuldmagtsgiver og tredjemand.",
        "Den interne instruks mellem fuldmagtsgiver og fuldm\u00e6gtig."
      ],
      "correct": {
        "index": 2,
        "text": "Bemyndigelse eller bef\u00f8jelse, som er den interne instruks mellem fuldmagtsgiver og fuldm\u00e6gtig. Indholdet af denne instruks er som udgangspunkt ikke kendt for omverdenen.<br>                      <br>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <br> <br> <a href=\"https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html\" target=\"_blank\">Du kan l\u00e6se mere om aftaleret, se videoer, podcasts og opgaver i jura onlinebogen<br> https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html</a><br>"
      },
      "image": "img/marx2.gif",
      "number": 2,
      "prompt": "<h2>Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2</h2>Hvad betyder \"bemyndigelse\"?"
    },
    {
      "answers": [
        "Den ydre fuldmagt er synlig og kendt for omverdenen.",
        "Den ydre fuldmagt der er usynlig og ukendt for omverdenen.",
        "Den ydre fuldmagt er synlig og kendt for fuldm\u00e6gtigen."
      ],
      "correct": {
        "index": 0,
        "text": "Fuldmagtsgivers signal til omverdenen om, hvordan fuldm\u00e6gtigen kan binde fuldmagtsgiver.<br>                      <br>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <br> <br> <a href=\"https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html\" target=\"_blank\">Du kan l\u00e6se mere om aftaleret, se videoer, podcasts og opgaver i jura onlinebogen<br> https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html</a><br>"
      },
      "image": "img/marx3.gif",
      "number": 3,
      "prompt": "<h2>Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3</h2>Hvad menes der med \"legitimation\"?"
    },
    {
      "answers": [
        "Den der handler p\u00e5 egne vegne.",
        "Den der handler p\u00e5 tredjemands vegne.",
        "Den der handler p\u00e5 fundmagtsgivers vegne."
      ],
      "correct": {
        "index": 2,
        "text": "Fuldm\u00e6gtigen/mellemmanden* er den der handler i hovedmandens navn.<br>                      <br>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <br> <br> <a href=\"https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html\" target=\"_blank\">Du kan l\u00e6se mere om aftaleret, se videoer, podcasts og opgaver i jura onlinebogen<br> https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html</a><br>"
      },
      "image": "img/marx4.gif",
      "number": 4,
      "prompt": "<h2>Sp\u00f8rgsm\u00e5l 4</h2>Hvem er den \"fuldm\u00e6gtige\"?"
    },
    {
      "answers": [
        "Fuldmagt uden s\u00e6rlig tilv\u00e6relse.",
        "Fuldmagt med s\u00e6rlig tilv\u00e6relse.",
        "Fuldmagt uden specielt tilv\u00e6relse."
      ],
      "correct": {
        "index": 0,
        "text": "Hvor tredjemand ikke har modtaget anden erkl\u00e6ring end fuldm\u00e6gtigens egne ord for, at denne er fuldm\u00e6gtig for hovedmanden.<br>                      <br>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <br> <br> <a href=\"https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html\" target=\"_blank\">Du kan l\u00e6se mere om aftaleret, se videoer, podcasts og opgaver i jura onlinebogen<br> https://jura.tepedu.dk/fuldmagter-og-mellemmnd.html</a><br>"
      },
      "image": "img/marx5.gif",
      "number": 5,
      "prompt": "<h2>Sp\u00f8rgsm\u00e5l 5</h2>Hvad er en \"\u00a7 18-fuldmagt\"?"
    }
  ],
  "title": "Jura Fuldmagter og mellemm\u00e6nd",
  "url": null
}